<quiz>
  <question type="multichoice">
    <name><text>Simulación pregunta 1</text></name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[
        ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el propósito del enfoque ágil hacia la calidad del software?
      ]]></text>
    </questiontext>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>

    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[
        La calidad se logra mediante la prevención de defectos.
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Correcto. El enfoque ágil promueve la prevención de errores desde el inicio en lugar de solo detectarlos al final.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        La gestión de defectos es la clave para entregar software de alta calidad.
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. Aunque es importante gestionar los defectos, el enfoque ágil prioriza la prevención por encima de la corrección.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        La detección de defectos a través de pruebas rigurosas es esencial.
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. Las pruebas son importantes, pero el enfoque ágil busca evitar los defectos en primer lugar.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        La eliminación de procesos innecesarios mejora la calidad del software.
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. Eliminar procesos innecesarios puede mejorar la eficiencia, pero no garantiza por sí solo la calidad.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <generalfeedback>
      <text><![CDATA[
        En el enfoque ágil, se pone énfasis en prevenir defectos desde etapas tempranas del desarrollo para asegurar la calidad continua.
      ]]></text>
    </generalfeedback>
  </question>

  <question type="multichoice">
    <name><text>Simulación pregunta 2</text></name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[
        ¿Qué rol dentro del equipo ágil actúa como la voz del cliente?
      ]]></text>
    </questiontext>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>

    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[
        Product Owner
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Correcto. El Product Owner representa las necesidades del cliente y prioriza el backlog para maximizar el valor.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        Scrum Master
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. El Scrum Master facilita el proceso pero no representa directamente al cliente.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        Líder del equipo de desarrollo
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. En Scrum no existe el rol de líder del equipo de desarrollo como voz del cliente.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[
        Gerente de proyecto
      ]]></text>
      <feedback><text><![CDATA[
        Incorrecto. Scrum no contempla el rol de gerente de proyecto como representante del cliente.
      ]]></text></feedback>
    </answer>

    <generalfeedback>
      <text><![CDATA[
        En Scrum, el Product Owner es quien actúa como enlace entre el cliente y el equipo de desarrollo, asegurando que se construya el producto correcto.
      ]]></text>
    </generalfeedback>
  </question>
</quiz>